# Tag 16: Kommunikation und Präsentation

**Soft Skills!** 🤝

Neben fachlichen Fähigkeiten sind im Berufsalltag auch Soft Skills
wie "Kommunikation" und "Präsentation" gefragt.
Du möchtest dich anderen vorstellen, deine Ideen teilen oder vielleicht
sogar jemanden überzeugen?

Heute geht es darum, genau das zu üben!

Diese Dokumente könnt ihr für Präsentationen verwenden:
- [Beispielpräsentation von Christine](https://docs.google.com/presentation/d/1WQP1kdtRLDyySmSE5zRaJMcwpYoQGl4_jrAaIwtCZLQ/edit?usp=sharing)
- [Rama](https://docs.google.com/presentation/d/1NuYW7Gj2qngOs_tXv9vW0_kFKbMAl9_0DC88cBKMBAQ/edit?usp=sharing)
- [Rasha](https://docs.google.com/presentation/d/109SolIC8u0xxplnjGQzu44eDbuPMOPMqdYEEVBnwZtE/edit?usp=sharing)
- [Özlem](https://docs.google.com/presentation/d/1ZelcicGY8zJp59Nc93YauslD-ZX2jQDAQ9fOegiKC1Q/edit?usp=sharing)
- [Michelle](https://docs.google.com/presentation/d/1ddZ8eERAfpzvjHuksoI7KFkRmaFNC5L5GqmgacItoTY/edit?usp=sharing)
- [Gül](https://docs.google.com/presentation/d/1wmn39arEb0xHFzvDvhm6sy-Ve7BmsII79nhPtjuABbc/edit?usp=sharing)
- [Lesina](https://docs.google.com/presentation/d/1BRPg6RSX6rMm4bkUvAjUMHERHeyA0MzdpwIOaB5qDAU/edit?usp=sharing)
- [Razia](https://docs.google.com/presentation/d/1--Aq2ZR7DyUEJxqwXYcQjQoWmqgozylfPk5Mei22H4E/edit?usp=sharing)
- [Hadischat](https://docs.google.com/presentation/d/1bCCGHdP6vm6x8UgFqW3u9UQq5AYvduEwId7ppd8AFuw/edit?usp=sharing)


## Inhalt der Präsentation

Wie du deine Präsentation gestaltest liegt bei dir.

Versuche dabei jedenfalls auf folgende Fragen einzugehen und
Antworten zu geben:
* Wer bin ich?
* Was möchte ich einmal machen?
* Optional: Was habe ich in diesem Kurs gemacht oder gelernt? (Nur ein Aspekt!)
